% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=74eac&id=3G20&alea=noOI&uuid=4beb8&id=3G20DNB0&alea=7uIy&uuid=eea67&id=3G20-1&alea=bimx&uuid=3451c&id=3G21&alea=3lOs&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tkz-euclide}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=74eac&id=3G20&n=1&d=10&s=2&s2=1&alea=noOI&cd=0&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


 Sur la figure suivante, $HJ=9~\text{cm}$, $HI=10~\text{cm}$, $JK=7{,}2~\text{cm}$, $JL=4~\text{cm}$ et $(HI)//(KL)$.\\Calculer $KL$ et $JI$.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1.5,-7.227876096865396) rectangle (17.450260558476927,3.1087186717507285);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(7.66,-6.43)--(8.86,-1.57)--cycle;
	\draw[color={black}] (15.95,-2.83)--(9.82,2.31)--(8.86,-1.57)--cycle;
	\draw [color={black}] (-0.38,0.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (8.04,-6.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (8.59,-1.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (16.33,-3.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (9.44,2.63) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};

\end{tikzpicture}\\
\end{exercice}

\begin{Solution}
 Les droites $(HK)$ et $(IL)$ sont sécantes en $J$ et $(HI)//(KL)$ \\ donc d'après le théorème de Thalès, on a:

\medskip
$\dfrac{JK}{JH}=\dfrac{JL}{JI}=\dfrac{KL}{HI}$

\medskip
$\dfrac{7{,}2}{9}=\dfrac{4}{JI}=\dfrac{KL}{10}$

\medskip
$KL=\dfrac{7{,}2\times10}{9}=8$ cm

\medskip
$JI=\dfrac{4\times9}{7{,}2}=5$ cm
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4beb8&id=3G20DNB0&n=1&d=10&s=false&alea=7uIy&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

\textit{D'après l'exercice 3 du brevet Métropole 2024.}

 Sur la figure ci-dessous, on a :
  
\begin{itemize}[label=\tiny$\blacktriangleright$]
	\item $(\mathscr{C})$ est un cercle de centre $T$ et de rayon $10$ cm ;
	\item $[LJ]$ est un diamètre de ce cercle et $Q$ est un point du cercle ;
	\item les points $J$, $F$, $L$ sont alignés, ainsi que les points $Q$, $R$, $L$ ;
	\item les droites $(JQ)$ et $(FR)$ sont parallèles ;
	\item $JQ = 12$ cm ; $QL = 16$ cm et $LF = 8$ cm.
\end{itemize}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.3]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-11.25,-10.5) rectangle (11.25,10.9);
    	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (10.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (-10.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (-2.8,10.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (5.38,4.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw[color={black},fill opacity = 1.1] (0,0) circle (10);
	\draw (5,9.233092656309694) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$\mathscr{C}$}};
	\draw[color={black}] (10,0)--(-10,0)--(-2.8,9.6)--cycle;
	\draw[color ={black}] (2,0)--(4.88,3.84);

\end{tikzpicture}\\
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
	\item Justifier que le diamètre [LJ] mesure $20$ cm.
	\item Démontrer que le triangle  $LJQ$ est rectangle en $Q$.
	\item Calculer $LR$.
	\item 
\begin{enumerate}[label=\alph*.]
	\item Justifier que l'aire du triangle $LJQ$ est égale à $96~\text{cm}^2$.
	\item Calculer l'aire du disque, arrondie au centième.\\\textit{Rappel} : l'aire du disque est égale à $\pi \times R^2$, où $R$ est le rayon du disque.
\end{enumerate}

	\item Quel pourcentage de l'aire du disque représente l'aire du triangle $LJQ$ ?
\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{Solution}
 
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
	\item On a $LJ = 2R = 2 \times 10 = 20\text{ cm}$.
	\item On a $LQ^2 = 16^2$ et $QJ^2 = 12^2$, d'où\\
         $\begin{aligned}LQ^2 + QJ^2 &= 16^2 + 12^2\\
          &= 256 + 144\\
           &= 400
           \end{aligned}$\\
           Or, $LJ^2 = 20^2= 400$.\\
         Donc $LQ^2+QJ^2 = $LJ$^2$ : d'après la réciproque du théorème de Pythagore le triangle $LJQ$ est rectangle en $Q$.\\
         $[LJ]$ est l'hypoténuse.
	\item Comme les points $J$, $F$, $L$ sont alignés, ainsi que les points $Q$, $R$, $L$ et que les droites $(JQ)$ et $(FR)$ sont parallèles on est dans une situation de Thalès et on a donc les égalités :\\
        $\dfrac{LF}{LJ} = \dfrac{LR}{LQ} = \dfrac{FR}{JQ}$.

\medskip

        En particulier  $\dfrac{LF}{LJ} = \dfrac{LR}{LQ}$

\medskip

        ou $\dfrac{8}{20} =  \dfrac{LR}{16}$

\medskip

        soit $0{,}4 = \dfrac{LR}{16}$, d'où $LR = 0{,}4 \times 16 = 6{,}4\text{ cm}$.
	\item 
\begin{enumerate}[label=\alph*.]
	\item Si $\mathscr{A}$ est l'aire du triangle $LJQ$ , on sait que $\mathscr{A} = \dfrac{QJ \times LQ}{2} = \dfrac{12 \times 16}{2} = \dfrac{192}{2}= 96\text{ cm}^2$.
	\item L'aire du disque est égale à $\pi \times R^2 = \pi \times 10^2 = \left(10\right)^2 \times \pi  = 100\pi \approx 314{,}159~\text{cm}^2$, soit $314{,}16$ au centième de $\text{cm}^2$.
\end{enumerate}

	\item L'aire du triangle $LJQ$ représente pour l'aire du disque un pourcentage égal à environ : $\dfrac{96}{314{,}16} \times 100$ soit environ $30{,}6\,\%$.
\end{enumerate}

\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=eea67&id=3G20-1&n=1&d=10&s=3&alea=bimx&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


 Sur la figure ci-dessous $IJKL$ est un rectangle et $(MN)$ est parallèle à la diagonale $(JL)$.\\Calculer la longueur $LN$ au millimètre près.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1.5) rectangle (9,5);
    	\draw[color={black}] (0,4)--(7,4)--(7,0)--(0,0)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,3.6)--(0.4,3.6)--(0.4,4);
	\draw[color={black}] (6.6,4)--(6.6,3.6)--(7,3.6);
	\draw[color={black}] (7,0.4)--(6.6,0.4)--(6.6,0);
	\draw[color={black}] (0.4,0)--(0.4,0.4)--(0,0.4);
	\draw[color ={black}] (2.3333333333333335,4)--(0,2.666666666666667);
	\draw[color ={black}] (7,4)--(0,0);
	\draw[color ={black},<->] (-1.3,2.666666666666667)--(-1.3,0);
	\draw [color={black}] (-1.5,1.33) node[anchor = west,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (3.75,1.57) node[anchor = center,scale=1, rotate = -330.25512000000003] {10 cm};
	\draw [color={black}] (1.41,2.9) node[anchor = center,scale=1, rotate = -330.25512000000003] {2 cm};
	\draw [color={black}] (7.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -270] {5 cm};
	\draw [color={black}] (2.33,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (-0.5,2.67) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (0,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (7,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};

\end{tikzpicture}\\
\end{exercice}

\begin{Solution}
 Dans le triangle $IJL$, $M$ est un point de $[IJ]$, $N$ est un point de $[IL]$ et $(MN)$ est parallèle à $(JL)$ donc d'après le théorème de Thalès on a : 

\medskip
 $\dfrac{IM}{IJ}=\dfrac{IN}{IL}=\dfrac{MN}{JL}$

\medskip
 $\dfrac{IM}{IJ}=\dfrac{IN}{5}=\dfrac{2}{10}$

\medskip
 $IN = \dfrac{5\times2}{10}=1$ cm

\medskip
 Les points $I$, $N$ et $L$ sont alignés dans cet ordre donc $NL=IL-IN= 5-1=4$ cm.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3451c&id=3G21&n=3&d=10&s=1&s2=3&s3=3&alea=3lOs&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1.5em, label=\arabic*)]
	\item \begin{minipage}[t]{.6 \linewidth} \vspace{0cm} Sur la figure ci-contre, on a  : \begin{itemize}
	 \item $VN=5$ cm 
	 \item $VX=6$ cm
	 \item $VT=2{,}4$ cm
	 \item $VK=2$ cm\end{itemize}  Les droites $(NX)$ et $(KT)$ sont-elles parallèles ?\\\end{minipage}\begin{minipage}[t]{0.4 \linewidth}\vspace{0pt}   
 \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
	 \tkzDefPoints{0/0/V,6/0/X,2/5/N}
	 \tkzDrawPolygon(V,N,X)
	 \tkzDefPointBy[homothety=center V ratio 0.4](N)	\tkzGetPoint{K}
	 \tkzDefPointBy[homothety=center V ratio 0.4](X)	\tkzGetPoint{T}
	 \tkzDrawSegment(K,T)
	 \tkzLabelPoints[left](V)
	 \tkzLabelPoints[above left](N,K)
	 \tkzLabelPoints[below](X,T)
 \end{tikzpicture}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{.6 \linewidth} \vspace{0cm} Sur la figure ci-contre, on a  : \begin{itemize}
	 \item $YV=5$ cm 
	 \item $YE=6$ cm
	 \item $YL=3{,}6$ cm
	 \item $YZ=3{,}3$ cm\end{itemize}  Les droites $(VE)$ et $(ZL)$ sont-elles parallèles ?\\\end{minipage}\begin{minipage}[t]{0.4 \linewidth}\vspace{0pt}   
 \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
	 \tkzDefPoints{0/0/Y,6/0/E,3/4/V}
	 \tkzDrawPolygon(Y,V,E)
	 \tkzDefPointBy[homothety=center Y ratio -0.6](V)	\tkzGetPoint{Z}
	 \tkzDefPointBy[homothety=center Y ratio -0.6](E)	\tkzGetPoint{L}
	 \tkzDrawSegment(Z,L)
	 \tkzLabelPoints[below right](Y)
	 \tkzLabelPoints[below](E,Z)
	 \tkzLabelPoints[above](V,L)
	 \tkzDrawPolygon(Y,Z,L)
 \end{tikzpicture}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{.6 \linewidth} \vspace{0cm} Sur la figure ci-contre, on a  : \begin{itemize}
	 \item $MF=4$ cm 
	 \item $MW=5$ cm
	 \item $MN=3{,}5$ cm
	 \item $MB=3{,}08$ cm\end{itemize}  Les droites $(FW)$ et $(BN)$ sont-elles parallèles ?\\\end{minipage}\begin{minipage}[t]{0.4 \linewidth}\vspace{0pt}   
 \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
	 \tkzDefPoints{0/0/M,5/1/W,3/3/F}
	 \tkzDrawPolygon(M,F,W)
	 \tkzDefPointBy[homothety=center M ratio 0.7](F)	\tkzGetPoint{B}
	 \tkzDefPointBy[homothety=center M ratio 0.7](W)	\tkzGetPoint{N}
	 \tkzDrawSegment(B,N)
	 \tkzLabelPoints[left](M)
	 \tkzLabelPoints[above left](F,B)
	 \tkzLabelPoints[below](W,N)
 \end{tikzpicture}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em, label=\arabic*)]
	\item D'une part on a $\dfrac{VN}{VK}=\dfrac{5}{2}=\dfrac{5\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}4}}}{2\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}4}}}=\dfrac{12}{4{,}8}$.\\D'autre part on a $\dfrac{VX}{VT}=\dfrac{6}{2{,}4}=\dfrac{6\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}}{2{,}4\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}}=\dfrac{12}{4{,}8}$.\\$\dfrac{VN}{VK}=\dfrac{VX}{VT}$.\\$V$,$K$,$N$ et $V$,$T$,$X$ sont alignés dans le même ordre.\\Donc d'après la réciproque du théorème de Thalès, les droites $(NX)$ et $(KT)$ sont parallèles.\\
	\item D'une part on a $\dfrac{YV}{YZ}=\dfrac{5}{3{,}3}=\dfrac{5\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}6}}}{3{,}3\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}6}}}=\dfrac{18}{11{,}88}$.\\D'autre part on a $\dfrac{YE}{YL}=\dfrac{6}{3{,}6}=\dfrac{6\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}3}}}{3{,}6\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}3}}}=\dfrac{19{,}8}{11{,}88}$.\\$\dfrac{YV}{YZ}\not=\dfrac{YE}{YL}$.\\Donc d'après le théorème de Thalès, les droites $(VE)$ et $(ZL)$ ne sont pas parallèles.\\
	\item D'une part on a $\dfrac{MF}{MB}=\dfrac{4}{3{,}08}=\dfrac{4\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}5}}}{3{,}08\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}5}}}=\dfrac{14}{10{,}78}$.\\D'autre part on a $\dfrac{MW}{MN}=\dfrac{5}{3{,}5}=\dfrac{5\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}08}}}{3{,}5\times{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}08}}}=\dfrac{15{,}4}{10{,}78}$.\\$\dfrac{MF}{MB}\not=\dfrac{MW}{MN}$.\\Donc d'après le théorème de Thalès, les droites $(FW)$ et $(BN)$ ne sont pas parallèles.\\
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}